有d人註定一世只能做人下屬

香港教育=填鴨=奴隸

助手都嚴佢渣啦
當佢機械人咁用炸

你啱
人地發現錯咗仲想阻人通報
除時累死公司
請著呢d人都幾大鑊

文化背景唔同 你齋講好果邊
如果老細唔係外國長大，唔鍾意人地咁多問題又點樣

上咗位之後 出去見客又問好多問題？

再講，做到幾高級咪又係打份工

根本唔同環境 唔同性格 對你成個career 就一定好撚大影響
就算你所謂既問好多野 係代表跟個人對所有野都好有好奇
亦都代表唔到呢個特質岩各行各業 各個崗位用

仲未講你以偏概全
一尻代表曬 外國教育唔會教到個高服從性既人出黎
而香港教育永世出奴才

一切明明係比例問題 而且東方文化係著重階級觀念
完完全全既stereotype

你又唔洗起晒槓既
我寫明普遍觀察黎講，唔反對有叻人架喎
點樣一鳩代表晒

做到幾高級都打份工
係呀 霍建寧都打份工啫

鬼咩 東方個學習氛圍咁垃圾
有人問多幾多幾條問題其它人就開始覺得你奇怪 唔合群啦 實杯鳩你
上到大學會好少少既 但已經返唔到轉頭

香港老細最討厭d人唔聽話
問? 門口響果邊

係呀
問少少野已經起槓好似殺佢全家咁，好似上面條友咁

樓主講到明有啲人注定一生只能做下屬
即係香港教育點改變都好 都改變唔到果班人

窮人嘅子女
永遠是窮人

咁個邏輯係有問題
本身人既性格構成有幾咁複雜
將所有野推曬落去教育制度

而得出本地學生註定一世只能做人下屬

屋企教育 >>> 學校
而屋企點樣 係來自本身社會風氣

你要將 東 / 西既文化咁樣拎去直接拎其中一兩個aspect去比較
本身各有長短既野 你就講到有一樣係superior

唔怪得香港咁多人都以為跟足西方教育就可以根治問題

咁事實西方醫學科技軍事
應該係乜野都比東方發展得快咁濟
一邊就諗點創新 一邊就諗點copy人d野
有咩好值得否認啫， 依家用緊既野， 新科技
美國佬出新idea多定東方呀

唔關文化教育事？ 唔通東方人特別蠢咩

討論區 連討論空間都無
永遠得你既conclusion

真係好撚自由開放
定係你一心一意諗住等人讚你外國讀過書，同你一齊踩尻本地教育呀

有無諗過點解鬼仔會勇於表態？
就係因為人地明白無需要圍爐 係度玩集體認同
Agree to disagree

香港有部分On9老闆: 我請你返黎係幫我解決問題，你問咁多問題仲咩？自己搵方法搞掂佢啦！

我根本冇諗住要同你討論
構成性格係咩原因， 呢d野有結論架咩
有就唔會咁多年咁多人做paper講呢d啦
東西方教育根本唔係我主題
我淨係想表達性格會累死自己career啫
如果我講咗兩句東方教育順便踩到你條尾既
唔好意思喎

講到尾都係一個崇外撚
你搵個垃圾國家 去貶低成個東亞文化圈係無意思

況且全世界都講跟globalisation
點樣保留好既地方 同時引入優點先係重點
而唔係一味 外國讀過書特別馨香

原來第二句野就講出真相啦
喺外國讀書好威咩 我大部分朋友都外國讀書
唔覺有咩特別
唔怪得起晒槓啦，自卑？

同d黑人冇分別
人類學研究黑人同猩猩
d黑人話人歧視，冇人再敢研究
依家提下東西方教育
即刻起槓話人崇洋撚
仲洗講野咩

係咪要貼返張討論層次既圖出黎
講野無道理可言

一句鬼唔知呀媽係女人既statement
除咗能力之外 性格會影響你既career

淨係用唔同教育背景會影響性格去解釋
兩樣野根本無任何關係可言

純粹因爲兩樣都岩 所以先好似make sense
中間既解釋 真係牽強到

個人經歷
問親上司老細永遠唔會答你
留番條底線比自己 自己諗掂佢

有時諗左方法問佢得唔得都唔會答
多數直接BAN9埋你,問佢有咩方法又發癲罵死都唔講
迫你唔過佢手自己做
無事好地地,衰左賴哂你到 話同你一早講左唔好
對佢嚟講立於不敗之地最重要

我就辭左職啦
香港都係擦鞋文化行先,靠班肯蝕底既奴隸做
樓主你講個種老闆唔係到到有

你都ON9,
你未見識過香港既老板
你同老板講有問題
佢會炒左A
之後出事叫B執手尾

屌尻你講野低質呀懞撚

返去寫d 震驚70億人既農場文啦
柒下柒下 係度學人講東西方教育 對事業既影響

年中見唔少 以為浸過咸水好撚有見解
講黎講去三幅被
係撈得掂就唔使上黎笑尻d本地撚柒下柒 一世只能做人下屬啦

試下ab一齊做政府工，阿a應該好快會比班老屎忽玩走

見識少咪覺得會有 所謂岩既方法囉
根本一樣米養百樣人

出黎打工 過到自己就得
堅持從來都係 學校教既野only
唔識compromise真係伯樂都救你唔到

最正既我聽過老板講:
我請你番黎唔係叫你問我問題
係要你解決問題

認同樓主

一世做下屬又有咩問題
主要都係睇下你追求乜
有人只係想搵份hea工過世，唔駛揹鍋
準時放工，有多d時間做自己想做既野
唔係個個都想上位
就算俾你上，人工加幅又係咪同隨之而黎既責任/麻煩野成正比

認同一半，另一半係香港識擦鞋搞關係先上到位。
我有次見到有問題之後同我上級講，佢話暫時見唔到有影響唔好搞，之後真係出問題大老闆問點解，佢就領功話知點搞。

有冇諗過b根本唔care間公司
老闆話點未點囉
最緊要有人工出同夠洗

我掉轉覺得外國讀書。唔識玩辦公室政治會蝕底，實比仆街同事老屎忽玩謝。

咁你係咪想講自己係 a

咁都要睇下個人問咩問題，我外國讀書根本好多問題可以自己解決（讀書，google)。亞洲人個學習能力比較強，唔使咩事都要問人架。有時有d野，跟唔跟老細指令其實冇絕對，對與錯要睇情況。

去過英國讀
相信主流留學國家既中學同UG教學模式唔會太大分別(英美澳加)
只係無咁填鴨式
聽過德國個啲比較交流式唔可以死背答案
其實好官都係外國讀書,當係玩番擦鞋文化姐

無錯係好睇人
問問題係好事
鬼佬係會問多啲
但唔係問得多就勁
但好多人問之前根本無準備過無思考過就問
人地答完轉眼就唔記得
聰明人問同蠢人問係好大分明

要睇情況同工作類型架
有時行先死先
不能一概而論

不能完全同意

有啲老細淨係要yes man

咁a就會比人玩走

B呢啲聽聽話話就等上位

但問題香港d 會指出問題既友，唔知點解好多都係串77咁講，一句直接彈鳩你，唔識用下語言偽術

樓主on999
升職從來只係擦鞋閪ga專利
同能力無關係

垃圾工的確係呀

特首算唔算垃圾工？
有能者居之不嬲都係用黎讚自己

唔緊要
香港大部份人做老細都係睇呀爺頭
所以都算係做下屬

咁其實先好 你俾d功勞啊頭 佢對你又好d 至少唔係敵人關係